 \documentclass[12pt,twoside]{article}
\usepackage{estilo}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}

%New colors defined below
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
  backgroundcolor=\color{backcolour},   commentstyle=\color{codegreen},
  keywordstyle=\color{magenta},
  numberstyle=\tiny\color{codegray},
  stringstyle=\color{codepurple},
  basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
  breakatwhitespace=false,         
  breaklines=true,                 
  captionpos=b,                    
  keepspaces=true,                 
  numbers=left,                    
  numbersep=5pt,                  
  showspaces=false,                
  showstringspaces=false,
  showtabs=false,                  
  tabsize=2
}

%"mystyle" code listing set
\lstset{style=mystyle}

\begin{document}
\headerandfoot{6}{Multiplicación de matrices utilizando objetos distribuidos.}{4CV4} %ingresa el número de la práctica y nombre
\studentsdates{Iris Yonitzi Martínez González}{irismartinezgonzalez.ipn@gmail.com}{}{} %nombre y correo de cada alumno


\clearpage

\section{Instrucciones}
Cada alumno deberá desarrollar un sistema que calcule el producto de dos matrices cuadradas utilizando Java RMI, tal como se explicó en clase.

Se deberá ejecutar dos casos:
\begin{itemize}
    \item N=8, se deberá desplegar las matrices A, B y C y el checksum de la matriz C.
    \item N=1000, deberá desplegar el checksum de la matriz C.
\end{itemize}
Los elementos de las matrices A, B y C serán de tipo float y el checksum será de tipo double.
Se deberá inicializar las matrices A y B de la siguiente manera (notar que la inicialización es diferente a la que se realizó en la tarea 3):

\begin{centering}
    \begin{itemize}
        \item $A[i][j]= 2 * i - j$
        \item $B[i][j] = 2 * i + j$
    \end{itemize}
\end{centering}


El servidor RMI ejecutará en dos máquinas virtuales (nodo 1 y nodo 2) con Ubuntu en Azure. El programa rmiregistry ejecutará en cada nodo donde ejecute el servidor RMI. El nodo 1 calculará los productos C1 y C2 mientras que el nodo 2 calculará los productos C3 y C4.
\\

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=.3\textwidth]{./imges/0.png}
    \caption{Diagrama de como se ven los Nodos.}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}
El cliente RMI ejecutará en una tercera máquina virtual con Ubuntu (nodo 0). El cliente RMI inicializará 
las matrices A y B, obtendrá la transpuesta de la matriz B, invocará el método remoto multiplica\_matrices(), calculará el checksum de la matriz C, y en su caso (N=8) desplegará las matrices A, B y C.


Se deberá utilizar las funciones que vimos en clase: separa\_matriz(), multiplica\_matrices() y acomoda\_matriz().\\
Se deberá subir a la plataforma un archivo texto con el código fuente del programa desarrollado y un reporte de la tarea en formato PDF con portada, desarrollo y conclusiones como mínimo. El archivo PDF deberá incluir las capturas de pantalla de la compilación y ejecución del programa, se deberá incluir la captura de pantalla correspondiente a cada paso de la creación de las máquinas virtuales. No se admitirá la tarea si no incluye las pantallas correspondientes a cada paso del procedimiento de creación de las máquinas virtuales.\\
La captura de pantallas deberá estar completa, no se admitirá la tarea si incluye imágenes que sean cortes de las capturas de pantalla.\\
El nombre de cada máquina virtual deberá ser el número de boleta del alumno, un guión y el número de nodo, por ejemplo, si el número de boleta del alumno es 12345678, entonces el nodo 0 deberá llamarse: 12345678-0, el nodo 1 deberá llamarse 12345678-1, y así sucesivamente. No se admitirá la tarea si los nodos no se nombran como se indicó anteriormente.\\

\clearpage
\section{Experimentación y Resultados}
Para iniciar con el desarrollo de esta práctica/tarea primero se crearon las maquinas virtuales, luego se accedio a ellas 
para instalar Java, posteriormente se probó el código y para finalizar se eliminaron las maquinas virtuales.

Todas las máquinas se crearon de la misma manera, por lo que para su explicación solo vamos a tomar el ejemplo de una 
para no tener tantas imagenes repetitivas dentro del documento.

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1.05\textwidth]{./imges/1.png}
    \caption{Nombramos la Máquina Virtual: en este caso será para el nodo \textbf{1} por lo que el nombre es $2015090419-1$.}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}


\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1.05\textwidth]{./imges/2.png}
    \caption{Iindicamos el nombre de usuario y la contraseña}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1.05\textwidth]{./imges/3.png}
    \caption{Seleccionamos el tipo de disco.}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1.05\textwidth]{./imges/4.png}
    \caption{Despues de haber seleccionado el tipo de disco y crado la máquina, podemos utilizar el recurso.}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}


\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1.05\textwidth]{./imges/5.png}
    \caption{Habilitamos el puerto 1099: por defecto tenemos el puerto 22, agregaremos otro puerto para esta práctica.}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1.05\textwidth]{./imges/6.png}
    \caption{El procedimiento fue el mismo para las otras maquinas.Asi quedan las 3 maquinas.}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1.05\textwidth]{./imges/7.png}
    \caption{Nos conectamos a las maquinas a travez de Putty.}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}


\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1.05\textwidth]{./imges/8.png}
    \caption{Hacemos un apt update para actualizar las maquinas.}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1.05\textwidth]{./imges/9.png}
    \caption{Y despues de actualizar instalamos java.}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1.05\textwidth]{./imges/10.png}
    \caption{Instalación de java.}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1.05\textwidth]{./imges/11.png}
    \caption{Posteriormente pasamos los archivos : InterfaceRMI.java, ClaseRMI.java, ServidorRMI.java y el ClienteRMI.java según corresponda al cliente y a los dos servidores.}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1.05\textwidth]{./imges/12.png}
    \caption{Compilamos todos los archivos .java y desde otra terminal para el Nodo 2 y el Nodo 1 ejecutamos rmiregistry. Posteriormente levantamos los dos servidores y concetamos el cliente, en este caso fue con N=8.}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}


\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1.05\textwidth]{./imges/12_5.png}
    \caption{Para N=1000.}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1.05\textwidth]{./imges/13.png}
    \caption{Para eliminar las maquinas vistuales, seleccionamos todas y despues damos clic en borrar.}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1.05\textwidth]{./imges/15.png}
    \caption{Confirmamos la acción}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}


\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1.05\textwidth]{./imges/16.png}
    \caption{Y borramos los recursos que se utilizaron para dichas maquinas.}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}

\clearpage

	\section{Conclusiones}
	Esta práctica la tuve que hacer 4 veces, y no por  que no compilara o no se ejecutara de manera correcta, si no que olvidaba 
    algunos detalles como abrir el puerto 1099 o terminaba nombrando mal la maquina, nunca tenia el resultado esperado ya que los puertos de los servidores
    no estaban abiertos, en el cliente no era necesario tenerlo abierto.

    Por otro lado, podemos ver el comportamiento de RMI en maquinas virtuales en este caso en el cliente especificamos la IP de los dos servidores, mientras que el servidor solo fue con localhost y asi poderse conectar entre ellas. Seria 
    interesante ver el funcionamiento del RMI aplicado a una arquitectura de supernodos.
\end{document}
